喂，做咗咁耐人，你識做d咩？

發覺我公司好多後生仔廿幾歲人仔
讀完大學（正常八大second hon）
係公司做份admin / cs幫人影下印又一日
有個熟d嘅，同佢傾下計，問佢平時放工會做咩
佢就話打下機，食晚飯，睇Netflix然後訓教
我當堂真係打個突
後生細仔又唔係唔識字
做咩放工唔搵野學下？做下運動都好啊？
打份朝九晚五，又唔係要你擔泥
放工就咁係屋企攤屍，然後就話生活無希望？
跟住我問佢
「喂，做咗咁耐人，你識做d咩？」（唔係挖苦嘅語氣，係平淡咁問）
佢呆咗，一句都答我唔到

唔係想話你地後生仔廢
但阿叔做細嗰陣唔係咁架
放工就去職業學校，去工聯會，讀書，學新技能
考個牌都好啊？

你話香港無前途，無希望
去移民啊嘛
我老豆就係咁游水落嚟
大陸唔好，咪走囉；香港唔好，咪走囉
問題係你走都要本錢架嘛
你牌都無個，乜都唔識
打份日日如一嘅工
scan野，filing，聽電話
啊水都識啦
人地國家做咩要你？
點走？

後生仔，不如依家我問下你
喂，做咗咁耐人，你識做d咩？

做兒子

扮咩老屎忽呀
夜啦收皮啦

然後

咁想問下樓豬年薪幾多？

做愛好叻

喂，中哂呀
然後點解咁多人唔上進
可唔可以再分析下？
搵個問題根源岀黎？

起完你底
發現同我手足情況真係差唔多
會唔會係因為依家生活太易，所以做人無咗目標？
你話你冇咩人生目標
咁你對現實生活滿唔滿意？

計埋bonus 500k 一年
有一層自住，一層收租

生活太易都講得出
所以後生仔同老一輩先冇計傾

咁當我唔識啦
你又覺得係咩原因?